Hoofdstuk 1 Op een stevige, maar voorzichtige toon begon Elinor dus.
"Ik zou niet het vertrouwen verdienen waarmee je me hebt geëerd, als ik geen verlangen voelde naar zijn voortbestaan, of geen verdere nieuwsgierigheid naar zijn Onderwerp:  Ik zal me daarom niet verontschuldigen omdat ik het weer naar voren heb gebracht. '
"Dank u," riep Lucy hartelijk, "voor het breken van het ijs, hebt u mijn hart er gerust door; want ik was op een of andere manier bang dat ik beledigd was jij door wat ik je die maandag heb verteld. '
"Beledigde mij!
Hoe zou je dat kunnen denken?
